數據顯示中國在貿易戰期間大量採購美國豬肉

30/11/2018 7:25
因為高傳染性的豬瘟疫情嚴重, 儘管正在打貿易戰, 但中國不得不向美國採購大量豬肉.
美國農業部數據顯示, 中國上星期向美國發出了, 開打貿易戰以來最大的一筆豬肉訂單. 全星期購買了3348噸今年付運的豬肉, 規模是2月以來最大. 中國並同時購買了9384噸明年付運的豬肉, 在所有國家銷售中, 所佔的比例高達七成二. 推動美國豬肉期貨升超過百分之4.
美國交易商認為, 正在中國不斷蔓延的非洲豬瘟的疫情, 可能會導致中國出現豬肉供應短缺的憂慮, 令中國無視正在打貿易戰.
根據中國向美國採取的報復性關稅, 對美國豬肉徵收的關稅稅率為百分之62.